# รองอธิบดีกรมการขนส่งให้สัมภาษณ์ผ่านช่องขอให้อย่าเพิ่งให้บริการPPTV HD GoBike #
รายการเป็นเรื่องเป็นข่าวของช่องได้เชิญตัวแทนผู้ขับขี่จักรยานยนต์รับจ้างมาออกรายการเพื่อพูดคุยเรื่องแอพและได้มีการโทรศัพท์สัมภาษณ์รองอธิบดีกรมการขนส่งทางบกเพื่อสอบถามความเห็นเรื่องแอพดังกล่าวด้วยโดยทางรองอธิบดี
ได้ขอให้ฝั่งผู้พัฒนาได้หยุดการประชาสัมพันธ์หรือทดลองแอพดังกล่าวไปก่อนเพื่อป้องกันประชาชนสับสนและอยากรอเวลาให้หน่วยงานรัฐได้จัดการกับแอพเรียกรถที่ไม่ถูกกฎหมายให้เสร็จสิ้นเด็ดขาดเสียก่อนนายณันทพงศ์เชิดชูรองอธิบดีกรมการขนส่งทางบกได้แจกแจงประเด็นที่ยังติดใจและกังวลเกี่ยวกับแอพไว้ดังนี้ตัวแอพเองยังไม่สามารถจัดระเบียบการรับผู้โดยสารให้มีการแบ่งเขตถูกต้องตามพื้นที่ที่แต่ละวินได้รับอนุญาต
เนื่องจากตามกฎหมายแล้วผู้ขับขี่รถจักรยานยนต์รับจ้างไม่สามารถรับผู้โดยสารจากพื้นที่ซึ่งอยู่นอกขอบเขตที่วินของตนเองได้รับอนุญาตได้เนื่องจากทางกรมการขนส่งทางบกได้ออกประกาศตามข่าวสื่อทุกช่องทางอยู่ในขณะนี้ว่าการใช้แอพพลิเคชั่นกับรถจักรยานยนต์สาธารณะนั้นไม่ถูกต้องตามกฎหมายดังนั้นการเปิดตัวประชาสัมพันธ์เรื่องแอพในขณะนี้อาจสร้างความสับสนแก่ประชาชนได้หากยังคงเดินหน้าประชาสัมพันธ์และทดลองให้บริการแอพก็อาจกลายเป็นช่องให้ฝั่งของแอพที่ไม่ถูกต้องตามกฎหมาย
นำมาเป็นประเด็นโต้แย้งเพื่อขอสิทธิ์ในการเปิดให้บริการของตนเองต่อไปด้านนายเฉลิมชั่งทองมะดันนายกสมาคมผู้ขับขี่รถจักรยานยนต์รับจ้างแห่งประเทศไทยอันเป็นเจ้าภาพผู้พัฒนาแอพและเป็นแขกรับเชิญของรายการเป็นเรื่องเป็นข่าวตอนนี้ได้ชี้แจงว่าทางผู้พัฒนาได้มีแนวคิดการพัฒนาแอพเรียกรถจักรยานยนต์รับจ้างมานานปีแล้วแต่ติดขัดเรื่องทุนทรัพย์ในการพัฒนาระบบจึงต้องใช้เวลาในการค่อยพัฒนาขึ้นมาด้วยเป้าหมายประโยชน์สำคัญอย่าง
คือเรื่องอัตราค่าโดยสารที่ต้องการให้มีความโปร่งใสที่จะขจัดขั้นตอนการต่อรองราคาค่าโดยสารที่เป็นโอกาสให้ผู้ขับขี่บางคนโก่งราคาส่วนอีกเรื่องคือการเพิ่มโอกาสให้ผู้ที่อยู่ห่างจากวินเช่นบ้านอยู่ลึกในซอยให้สามารถเข้าถึงบริการมอเตอร์ไซค์รับจ้างได้สะดวกยิ่งขึ้นนายเฉลิมบอกว่าที่จริงแล้วตอนนี้แอพนั้นยังมีสิ่งที่ต้องปรับปรุงอยู่เรื่องสำคัญอย่างหนึ่งที่รองอธิบดีเป็นห่วงคือเรื่องการให้บริการข้ามเขตกันของบรรดาผู้ให้บริการจักรยานยนต์รับจ้างนั้นก็เช่นกัน
ทางตนจริงจังกับเรื่องนี้และตั้งใจจะป้องกันปัญหานี้อยู่แล้วโดยมีแนวคิดเรื่องแอพว่าจะกำหนดให้แอพฝั่งผู้ขี่สามารถมองเห็นเฉพาะผู้โดยสารที่เรียกรถในพื้นที่รัศมีไม่เกินกิโลเมตรรอบตำแหน่งที่ตั้งวินต้นสังกัดของตนเองที่มีการลงทะเบียนในฐานข้อมูลเอาไว้เท่านั้นนายเฉลิมยืนยันในรายการว่าตอนนี้ยังไม่เปิดให้บริการแม้นักข่าวหลายสำนักจะทดลองเปิดแอพเรียกใช้บริการแต่ก็ยังไม่มีรถไปรับ
พร้อมทั้งชี้แจงเพิ่มเติมว่าความจริงแล้วตอนนี้ยังอยู่ในขั้นตอนการทดสอบภายในกลุ่มเล็กซึ่งทีมงานตั้งใจเพียงแค่จะเริ่มกระจายข่าวในกลุ่มผู้ขับขี่รถจักรยานยนต์ด้วยกันเองก่อนเท่านั้นตัวนายเฉลิมเองก็ประหลาดใจมากที่จู่เรื่องแอพก็กลายเป็นข่าวใหญ่ได้รับความสนใจจากประชาชนและสื่อในเวลาเพียงชั่วข้ามวันรองอธิบดีเองก็กล่าวตอนให้สัมภาษณ์เช่นกันว่าเพิ่งทราบเรื่องแอพเมื่อวันที่ให้สัมภาษณ์นี้เอง
จากการพูดคุยในรายการทางฝั่งผู้พัฒนานั้นตั้งใจจะปรับปรุงแอพให้มีความสมบูรณ์ก่อนแล้วจึงจะเข้าไปพูดคุยกับกรมการขนส่งทางบกอีกครั้งก่อนเปิดให้บริการจริงที่มา
PPTV HD GoBike GoBike GoBike GoBike GoBike GoBike GoBike GoBike GoBike GoBike GoBike PPTV HD 